%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beamer Presentation
% LaTeX Template
% Version 1.0 (10/11/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{beamer}

\mode<presentation> {

% The Beamer class comes with a number of default slide themes
% which change the colors and layouts of slides. Below this is a list
% of all the themes, uncomment each in turn to see what they look like.

%\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{Dresden}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
\usetheme{Ilmenau}
% \usetheme{JuanLesPins}
% \usetheme{Luebeck}
% \usetheme{Madrid}
% \usetheme{Malmoe}
% \usetheme{Marburg}
% \usetheme{Montpellier}
% \usetheme{PaloAlto}
% \usetheme{Pittsburgh}
% \usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}

% As well as themes, the Beamer class has a number of color themes
% for any slide theme. Uncomment each of these in turn to see how it
% changes the colors of your current slide theme.

% \usecolortheme{albatross}
% \usecolortheme{beaver}
% \usecolortheme{beetle}
% \usecolortheme{crane}
% \usecolortheme{dolphin}
% \usecolortheme{dove}
% \usecolortheme{fly}
% \usecolortheme{lily}
% \usecolortheme{orchid}
% \usecolortheme{rose}
% \usecolortheme{seagull}
% \usecolortheme{seahorse}
% \usecolortheme{whale}
% \usecolortheme{wolverine}

%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
%\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line
}

\usepackage{bibentry}
\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[LPSR]{Exploring Plain and Residual Convolutional Neural Networks for License Plate Super Resolution using Synthetic Data} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page

\author{Fernando Aoyagui Shinohata} % Your name
\institute[UFPR] % Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{
Federal University of Paraná \\ % Your institution for the title page
\medskip
\textit{fas16@inf.ufpr.br} % Your email address
}

\date{2021} % Date, can be changed to a custom date

\graphicspath{{img/}}

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage % Print the title page as the first slide
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Conteúdo da Apresentação} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
\tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Objetivo}
\begin{frame}
    \frametitle{Objetivo}
    Testar e comparar duas arquiteturas muito usadas de
    Rede Neural Convolucional (\textit{Convolutional Neural Network} - CNN)
    para Super Resolução de imagens de placas veiculares.
\end{frame}

\section{Fundamentação Teórica}

\subsection{Super Resolução}

\begin{frame}
    \frametitle{O que é Super Resolução}
    \begin{itemize}
        \item Classe de técnicas que melhoram a resolução/qualidade
        de uma imagem;
        \item Chamada também de técnica de reconstrução em alguns cenários;
        \item Hoje: maior parte das técnicas baseadas em Machine Learning.
    \end{itemize}
\end{frame}



\subsection{Super Resolução de Placas Veiculares}

\begin{frame}
    \frametitle{Neste trabalho}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{example.png}
        \caption{Exemplo da técnica de Super Resolução baseada em Machine Learning usada neste trabalho.}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Desafios específicos deste cenário}
    \begin{itemize}
        \item Legibilidade de caracteres é imprescindível;
        \item Manter a estrutura e coloração da placa para credibilidade;
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Legibilidade de caracteres com redes neurais}
    Um problema comum: sobreposição de caracteres na placa final.
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{overlapping.png}
        \caption{Se a rede não decide qual caractere colocar, a escolha é criar uma sobreposição com os candidatos.}
    \end{figure}
\end{frame}




\subsection{Redes Neurais Convolucionais}
\begin{frame}
    \frametitle{Arquitetura de uma CNN}
    Uma arquitetura simples é constituída de três tipos de camada \cite{cnn-introduction}:
    \begin{itemize}
        \item Camada convolucional;
        \item Camada de agrupamento (\textit{pooling});
        \item Camada totalmente-conectada (\textit{fully-connected}).
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Exemplo de CNN}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{example-cnn.png}
        \caption{Exemplo de uma rede neural convolucional \cite{cnn-introduction}.}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Alguns fatos sobre CNNs}
    \begin{itemize}
        \item Estrutura projetada para processar imagens;
        \item Especialmente performáticas para tarefas de classificação
        e detecção de objetos (graças a camada de \textit{pooling});
        \item Para Super Resolução, a camada de \textit{pooling}
        não é comumente usada.
    \end{itemize}
\end{frame}



\section{Método e Resultados}

\subsection{Arquitetura das redes}

\begin{frame}
    \frametitle{Relembrando o objetivo}
    Testar e comparar duas arquiteturas muito usadas de
    Rede Neural Convolucional (\textit{Convolutional Neural Network} - CNN)
    para Super Resolução de imagens de placas veiculares.
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Arquitetura das redes}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{plain-cnn.png}
        \caption{Rede convolucional "simples" usada neste trabalho.}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Arquitetura das redes}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[scale=.3]{convolutional-block.png}
        \caption{Definição de um \textit{Convolutional Block} (CB).}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Arquitetura das redes}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{residual-cnn.png}
        \caption{Rede convolucional residual usada neste trabalho.}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Arquitetura das redes}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{residual-block.png}
        \caption{Definição de um \textit{Residual Block} com 4 camadas (RB4).}
    \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Conjunto de Dados}

\begin{frame}
    \frametitle{Conjunto de Dados}
    Todos os dados de treinamento são gerados por um
    \textit{script} simples que preenche placas vazias
    com a fonte correta. No total, 8 \textit{templates}
    diferentes são gerados.
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{plate-generator.png}
        \caption{Exemplo de placas geradas.}
    \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Treinamento das Redes}

\begin{frame}
    \frametitle{Treinamento}
    A implementação e treinamento das redes foram executados com a biblioteca
    \textit{Tensorflow}.

    As redes são treinadas para realizar \textit{upscaling}
    de 8 vezes de imagens com dimensões 8x25 (\textit{height} x \textit{width}).

    As imagens resultantes tem tamanho 64x200 (\textit{height} x \textit{width}).
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Treinamento}
    As imagens em \textit{low resolution} (LR) são geradas
    a partir das originais em \textit{high resolution} (HR).

    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{example-input.png}
        \caption{Exemplo de entrada LR gerada a partir da imagem original.}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Treinamento}
    As redes são treinadas sobre um conjunto de 64000 placas sintéticas
    (8000 placas para cada \textit{template}).

    O treinamento é idêntico para ambas:
    \begin{itemize}
        \item 900 épocas de treinamento;
        \item 300 passos por época;
        \item 1 passo = 8 imagens;
    \end{itemize}

    Imagens são escolhidas aleatoriamente para cada passo do treinamento.
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Treinamento}
    Parâmetros de treinamento:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Otimizador}: Adam (implementação da biblioteca);
        \item \textbf{Learning Rate}: 0.004;
        \item \textbf{Loss}: VGG Loss (criado por \cite{vgg}; implementação adaptada de \cite{vgg-implementation}).
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{\textit{Data Augmentation}}
    Para tentar melhorar a generalização das redes,
    as imagens de entrada são modificadas aleatoriamente:

    \begin{itemize}
        \item Com contraste (70\% a 130\%);
        \item Com brilho (80\% a 120\%);
        \item Qualidade da imagem original antes de diminuir a resolução.
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Resultados}

\begin{frame}
    \frametitle{Qualidade de imagem}
    As redes aprenderam a reconhecer e reproduzir
    cada um dos 8 \textit{templates}.

    Para avaliar a qualidade das reproduções, ignorando
    a legibilidade de caracteres, cinco métricas de comparação
    foram usadas.
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Qualidade de imagem}
    Cada valor da tabela é uma média obtida avaliando as redes
    sobre um conjunto de validação com 8000 imagens (1000 por \textit{template}).
    \begin{table}[!htp]
        \centering
        \caption{Comparação de qualidade de imagem para ambas as redes. Melhores valores estão marcados com texto em negrito.}
        \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
            \hline
            \textbf{Network} & \textbf{MAE} & \textbf{MSE} & \textbf{PSNR} & \textbf{SSIM} & \textbf{VGG} \\
            \hline
            SRResNet & 0.0212 & 0.0016 & \textbf{28.5283} & \textbf{0.9595} & 0.0530 \\
            \hline
            SRConvNet & \textbf{0.0204} & \textbf{0.0015} & 28.4423 & 0.9583 & \textbf{0.0508} \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{table}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Legibilidade de caracteres}
    \begin{block}{Rede residual}
        Mostrou uma melhor capacidade de
        generalizar as características das placas, mantendo
        caracteres reconhecíveis
    \end{block}
    \begin{block}{Rede "simples"}
        Usa muito mais sobreposição, algumas vezes
        tornando os caracteres ilegíveis.
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Legibilidade de caracteres (com sobreposição)}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{result-plain-cnn.png}
        \caption{Saídas com sobreposição da rede simples.}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Legibilidade de caracteres (com sobreposição)}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{result-residual-cnn.png}
        \caption{Saídas com sobreposição da rede residual.}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Legibilidade de caracteres (casos impossíveis)}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{result-impossible.png}
        \caption{Saída onde é impossível determinar o caractere (Q ou O). Resultado acima é a saída da rede simples, abaixo é a saída da rede residual.}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Legibilidade de caracteres (casos bons)}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{result-good-plain-cnn.png}
        \caption{Saídas onde a rede simples conseguiu gerar a placa correta.}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Legibilidade de caracteres (casos bons)}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{result-good-residual-cnn.png}
        \caption{Saída onde a rede residual conseguiu gerar a placa correta.}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Funciona para casos reais?}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{result-real.png}
        \caption{Saída de ambas as redes para uma placa real. Resultado acima é a saída da rede simples, abaixo é a saída da rede residual.}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Possibilidades}
    \begin{itemize}
        \item Entradas com mesma qualidade, mas tamanho maior;
        \item \textit{Upscaling} feito fora da rede versus dentro da rede;
        \item Mais tempo de treinamento.
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Referências}

\begin{frame}[t, allowframebreaks]
\frametitle{References}
\footnotesize{
    \begin{thebibliography}{99}
        \bibitem[O’Shea, 2015]{cnn-introduction} O’Shea, K. e Nash, R. (2015).
        \newblock An introduction to convolutional neural networks.
        \newblock \emph{CoRR} abs/1511.08458.

        \bibitem[Simonyan, 2015]{vgg} Simonyan, K. e Zisserman, A. (2015).
        \newblock Very deep convolutional networks for large-scale image recognition.
        \newblock \emph{arXiv}.

        \bibitem[Zhang, 2020]{vgg-implementation} Zhang, Z. e Cai, C. (2020).
        \newblock License plate enhancement - from tv shows to reality.
        \newblock https://github.com/zzxvictor/License-super-resolution.
        \newblock Acessado em 16/05/2021.
    \end{thebibliography}
}
\end{frame}

\end{document}
